香港歷史雜談

1.牛奶國際前身香港牛奶公司，係由白文信醫生與商人於1886年創立，目的係提供廉價牛奶比病人（特別係華人）飲用，改善佢地健康。牛隻直接由蘇格蘭進口。所以當時既人可以話係飲蘇格蘭既奶水大既。

2.牛奶公司既牧場開係薄扶林山頭，牛隻自由放養，全盛時期範圍包括現今置富花園、數碼港、瑪麗醫院等地。換句話講，當時香港大學旁邊就有幾千隻奶牛係到吹海風同發吽逗。

2.香港大學前身香港華人西醫書院，係由白文信醫生與朋友於1887年成立並任首位院長。首屆學生之中有位無需多講。

3.孫文係英國被清官綁架，最後係由白文信醫生搵到人幫手先救番佢出黎。

4.白文信醫生是現代熱帶醫學之父，佢提出既蟲媒致病說，啟發左後來既熱帶醫學發展。

5.白文信醫生係蘇格蘭人，另一個同香港淵源甚深嘅蘇格蘭人係麥理浩爵士

推

摩牙plz

1.渣甸同佢老死詹士係1832年創立渣甸洋行，主力做鴉片買賣起家

2.渣甸外號「鐵頭老鼠」，據稱係當初佢起廣州做生意比人用石仔泵中頭部流血而面不改容、輕蔑視之而起朵。

3.因應清政府越嚟越嚴格嘅禁煙政策，渣甸決定自己親自返英國逼英國政府採取措施處理，臨走當日喺廣州成個外國商團為佢餞行。

4.鴉片販子頭領「鐵頭老鼠」一走，林則徐見機即下令銷煙，超過20,000箱鴉片被毁。

5.極度小氣嘅「鐵頭老鼠」就攞住幾百個英國商人簽名，成功說服當時英國國會決定對華用武，史稱第一次清英戰爭。

6.極度小氣嘅「鐵頭老鼠」甚至親自畫地圖，制定詳細既戰爭計劃，制定行軍策略乃至於補給方案。史稱「渣甸計劃」。渣甸強調要清政府：一、完全補償林則徐沒收果20,000箱鴉片。二、開放更多港口貿易。三、給予廣州附近一個島嶼或港口，香港由於擁有安全廣闊既港口，最為理想。結果係點，唔駛多講。

7.得到香港島之後，渣甸索性將渣甸洋行由廣州搬到香港，更加將公司改名做怡和洋行，話比清政府聽：你哋係冇辦法阻止我賣鴉片令到你哋中國人怡情和樂架喇。

8.怡和洋行後話再續，目前我想講既係，渣甸做老鼠之前都係一個醫生，都係蘇格蘭人。

長知識了

講歷史還講歷史，評價還評價。佢點小氣法？